Dans cette parties, nous allons lister les quelques problème que nous avons rencontré lors de la réalisation de ce projet.

\paragraph{L'API de Twitter} 
Toutes API qui existe possède des limitations, que ce soit en nombre de requêtes, en débit, un contrôle de saisie faible ou inexistant, des délais d'attente bien trop lent, et bien d'autres encore. L'API de Twitter ne fait pas exception à la règle, entre les limitations imposée et sa documentation éparse, nous avons bien failli changer l'objectif du projet.

\paragraph{Programmation concurrente} 
Nous ne pensions pas que la concurrence nous poserait autant de soucis lorsque l'on a commencé le projet. Nous avons fini par résoudre une grande majorité d'entre eux mais il et possible que certains soient resté ou que nous ne les avons pas découvert lors de nos tests.

\paragraph{Le temps} 
Malgré l'intérêt porté au projet, une journée ne dure que 24 heures. Les fins de semestres sont souvent chargée voire même très chargée. Parfois, il a été difficile de trouver le temps de travailler sur le projet. Sans compter le fait qu'il arrive parfois que l'on se retrouve bloqué par des bugs pendant plusieurs heures ce qui nous a fait perdre un temps précieux.

\paragraph{Le stress, la pression, et l'envie de bien faire}
Notre côté perfectionniste est un avantage mais aussi un défaut. Afin de créer une application dont on peut être fier, nous nous sommes mis une pression supplémentaire qui aurait pu être évitée. Mais il est toujours plus plaisant de rendre un beau projet qui fonctionne comme on l'avait souhaité.


