Notre projet est maintenant terminé et nous avons réspécté nos espérance. Toutefois, il reste quelque problème pour lesquels on aurait voulu avoir plus de temps afin de les corriger.

\paragraph{L'API de Twitter}
Comme nous l'avons déjà dit auparavant, nous avons eu beaucoup de soucis avec celle-ci. Il faut savoir que pour utiliser l'API de Twitter il faut posséder un compte développeur afin de générer des tokens pour ses applications. Dans notre cas, nous avons pu profiter des accès d'un compte développer étudiant gratuit, cependant ceci n'est pas suffisant si l'on souhaite passer le projet en phase de production. En effet, les limitations sont telle que l'application serait complètement inutilisable.

\paragraph{Garantie des résultats}
Actuellement, il nous est impossible de garantir de pouvoir lister toutes les réponses d'un tweets. Ceci est lié aux limitations que l'on subit par l'API de Twitter. Nous avons essayé de faire en sorte de minimiser ce problème autant que possible.

\paragraph{Un problème particulier}
Nous avons un problème qui peut uniquement arriver en phase de développement et ne devrait pas se produire en production. Si un utilisateur se crée un compte et obtient son token et que juste après on détruise la base de données pour la régénérer, cet utilisateur peut quand même utiliser son token pour sauter l'étape d'authentification. À partir de la, de nombreux problème peuvent arriver si cet utilisateur essaie de faire des analyses. Le problème vient du fait que, au niveau du serveur, lorsque l'on décode le token pour vérifier son origine, on a oublié de vérifier si l'utilisateur existe bel et bien dans la base de données. Ce cas est tellement spécifique que nous ne nous en sommes rendu compte que très tard et n'avons pas pu le corriger à temps.

\paragraph{Déconnexion en attente}
Si, pendant qu'un utilisateur est connecté, on éteint le serveur pour une raison quelconque, l'utilisateur reste loggé même si l'on rafraîchi la page. Normalement, il aurait fallu que ce procédé soit automatique. C'est plus une gène qu'un réel problème.

\paragraph{Clarté des messages}
Lorsque le serveur traite une requête, actuellement, il ne renvoie pas de code de statut. Par conséquent, il n'est pas possible d'afficher de messages très précis en cas d'erreur.
