\section{Projet}
Ce projet, l'un des derniers de notre vie de bachelier fût très intéressant. Il nous a non seulement permis de mettre en pratique tout ce que l'on a appris lors du cours à option de Scala,mais également de l'expérience acquise lors des nombreux projets réalisé à l'HEIG-VD.

La possibilité de choisir un projet qui nous plaît a également été une motivation supplémentaire pour notre groupe.

Une gestion rigoureuse du projet sous git ainsi que la liberté de choisir la partie qui nous intéresse et que l'on maîtrise au mieux à permis à chaque membre du groupe de pleinement s'épanouir dans la tâche qui lui a été confiée.

\section{Groupe}
Chaque membre était pleinement impliqué dans ce projet. Nous avons su faire preuve d'une réelle volonté, d'un intérêt certain, et d'une remarquable résistance au stress lors de cette période trouble qu'est la fin du semestre.

La régularité et la justesse a été la clé dans le succès de ce travail. La communication entre les différents membres du groupe, les décision prise par chacun d'entre nous et le bon sens a permis de résoudre de nombreux problèmes dans les plus bréf délai ainsi que le succès de notre projet.

\newpage

\section{Avis des membres}


\paragraph{Dejvid Muaremi}
Ce projet fut très intéressant à réaliser. J'ai pu découvrir certaines technologies pour lesquelles je n'aurai pas forcément investi le temps nécessaire à leur compréhension par moi-même et j'ai pu mettre en pratique tout ce que j'ai appris jusqu'à maintenant. Il arrivait parfois que je prenne du retard sur mes tâches, mais, au final, j'ai pu le rattraper.

\paragraph{Mentor Reka}
Passionné par le développement web, ce projet m'a permis d'ajouter de nouvelles cordes à mon arc. J'ai pris beaucoup de plaisir d'avoir travaillé sur une idée qui est intéressante et qui à une réelle utilité dans le monde professionnel. Le résultat obtenu est plus que satisfaisant, et il est possible de reprendre le projet afin de l'améliorer et pourquoi pas l'adapter à d'autres réseaux sociaux.

\paragraph{Xavier Vaz Afonso}
Ce projet a été l'occasion de pouvoir réaliser une idée que j'avais en tête depuis un certain moment. Ça a été aussi une opportunité pour créer un projet qui avait une certaine utilité dans le milieu professionnel. Je suis satisfait du résultat obtenu avec le temps à disposition. Ce projet a également été une possibilité de pouvoir utiliser de nouvelles technologies ce qui est très appréciable.